{
  "users": {
    "gabe": {
      "decks": {
        "deck_igxsfepu5tam": {
          "id": "deck_igxsfepu5tam",
          "name": "first",
          "cards": {
            "card_igy3j87an1rf": {
              "id": "card_igy3j87an1rf",
              "question": "What is Cloud Computing?",
              "answer": "Cloud Computing is the delivery of computing services over the internet, including storage, processing, and networking.",
              "tags": [
                "cloud computing",
                "definition",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j8tv8fiw": {
              "id": "card_igy3j8tv8fiw",
              "question": "What are the main types of Cloud Computing?",
              "answer": "The main types are Infrastructure as a Service (IaaS), Platform as a Service (PaaS), and Software as a Service (SaaS).",
              "tags": [
                "cloud computing",
                "types",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j8gmtv1f": {
              "id": "card_igy3j8gmtv1f",
              "question": "What is IaaS?",
              "answer": "IaaS provides virtualized computing resources over the internet, allowing users to rent servers and storage.",
              "tags": [
                "IaaS",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j80wb4jz": {
              "id": "card_igy3j80wb4jz",
              "question": "What is PaaS?",
              "answer": "PaaS offers hardware and software tools over the internet, allowing developers to build applications without managing infrastructure.",
              "tags": [
                "PaaS",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j8u71ghk": {
              "id": "card_igy3j8u71ghk",
              "question": "What is SaaS?",
              "answer": "SaaS delivers software applications over the internet on a subscription basis, eliminating the need for installation.",
              "tags": [
                "SaaS",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j8t246k7": {
              "id": "card_igy3j8t246k7",
              "question": "What are the benefits of Cloud Computing?",
              "answer": "Benefits include cost efficiency, scalability, flexibility, and accessibility.",
              "tags": [
                "benefits",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j8kfn4m7": {
              "id": "card_igy3j8kfn4m7",
              "question": "What is a public cloud?",
              "answer": "A public cloud is a cloud service offered over the public internet, available to anyone who wants to purchase it.",
              "tags": [
                "public cloud",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j8xdpvbq": {
              "id": "card_igy3j8xdpvbq",
              "question": "What is a private cloud?",
              "answer": "A private cloud is a cloud environment dedicated to a single organization, providing more control and security.",
              "tags": [
                "private cloud",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j8vz57l2": {
              "id": "card_igy3j8vz57l2",
              "question": "What is a hybrid cloud?",
              "answer": "A hybrid cloud combines public and private clouds, allowing data and applications to be shared between them.",
              "tags": [
                "hybrid cloud",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            },
            "card_igy3j82a2bkv": {
              "id": "card_igy3j82a2bkv",
              "question": "What does scalability in cloud computing mean?",
              "answer": "Scalability refers to the ability to increase or decrease resources as needed to handle varying workloads.",
              "tags": [
                "scalability",
                "cloud computing",
                "AWS"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:56:23.396Z"
            }
          }
        },
        "deck_igzxghbhnbkg": {
          "id": "deck_igzxghbhnbkg",
          "name": "aws - AWS Identity & Access Management",
          "cards": {
            "card_ih06ildb2bzo": {
              "id": "card_ih06ildb2bzo",
              "question": "O que é o AWS Identity and Access Management (IAM)?",
              "answer": "Um serviço que permite gerenciar o acesso a recursos da AWS de forma segura.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Segurança"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06il329dy2": {
              "id": "card_ih06il329dy2",
              "question": "Qual é a função principal dos usuários no IAM?",
              "answer": "Os usuários representam pessoas ou aplicações que precisam interagir com a AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Usuários"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06ilxnlmcx": {
              "id": "card_ih06ilxnlmcx",
              "question": "O que são políticas no contexto do IAM?",
              "answer": "Documentos em JSON que definem permissões para usuários e grupos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Políticas"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06il7q8i9k": {
              "id": "card_ih06il7q8i9k",
              "question": "O que é um grupo no IAM?",
              "answer": "Um conjunto de usuários que compartilham permissões semelhantes.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Grupos"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06ilbuuwv1": {
              "id": "card_ih06ilbuuwv1",
              "question": "Qual é a diferença entre uma política gerenciada e uma política inline no IAM?",
              "answer": "Políticas gerenciadas podem ser aplicadas a múltiplos usuários, enquanto políticas inline estão vinculadas a um único usuário ou grupo.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Políticas"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06il5kk3ey": {
              "id": "card_ih06il5kk3ey",
              "question": "O que são funções (roles) no IAM?",
              "answer": "Identidades que têm permissões específicas e podem ser assumidas por usuários ou serviços.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Funções"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06ilaoxlbf": {
              "id": "card_ih06ilaoxlbf",
              "question": "Como o IAM ajuda a implementar o princípio do menor privilégio?",
              "answer": "Permite que os administradores definam permissões específicas para usuários, garantindo que eles tenham apenas o acesso necessário.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Segurança"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06ilws5skr": {
              "id": "card_ih06ilws5skr",
              "question": "O que é autenticação multifator (MFA) no IAM?",
              "answer": "Um método de segurança que exige mais de uma forma de verificação para acessar a conta.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "MFA"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06il1jjepx": {
              "id": "card_ih06il1jjepx",
              "question": "Como você pode auditar ações realizadas no IAM?",
              "answer": "Usando o AWS CloudTrail, que registra chamadas de API feitas em sua conta da AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Auditoria"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            },
            "card_ih06ilys1er9": {
              "id": "card_ih06ilys1er9",
              "question": "Qual é a importância do AWS Organizations em relação ao IAM?",
              "answer": "Permite gerenciar políticas de IAM em várias contas AWS de forma centralizada.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Organizações"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:00.573Z"
            }
          }
        },
        "deck_ih0s0yq00116": {
          "id": "deck_ih0s0yq00116",
          "name": "aws - Amazon EC2",
          "cards": {
            "card_ih116l9d29cv": {
              "id": "card_ih116l9d29cv",
              "question": "O que é Amazon EC2?",
              "answer": "Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud) é um serviço de computação em nuvem que permite criar e gerenciar servidores virtuais.",
              "tags": [
                "AWS",
                "EC2",
                "computação em nuvem"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116lc23ave": {
              "id": "card_ih116lc23ave",
              "question": "Qual é a principal função do Amazon EC2?",
              "answer": "A principal função do Amazon EC2 é fornecer capacidade de computação escalável na nuvem.",
              "tags": [
                "AWS",
                "EC2",
                "escalabilidade"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116lpo1o14": {
              "id": "card_ih116lpo1o14",
              "question": "O que são instâncias no EC2?",
              "answer": "Instâncias são servidores virtuais criados no Amazon EC2, com diferentes configurações de hardware e software.",
              "tags": [
                "AWS",
                "instâncias",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116ls6yqmx": {
              "id": "card_ih116ls6yqmx",
              "question": "Quais tipos de instâncias EC2 existem?",
              "answer": "Existem vários tipos de instâncias, incluindo otimizadas para computação, memória, armazenamento e GPU.",
              "tags": [
                "AWS",
                "tipos de instâncias",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116l2vs7dw": {
              "id": "card_ih116l2vs7dw",
              "question": "O que são AMIs no EC2?",
              "answer": "AMIs (Amazon Machine Images) são imagens de sistema que contêm as informações necessárias para iniciar uma instância EC2.",
              "tags": [
                "AWS",
                "AMIs",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116lvym9xw": {
              "id": "card_ih116lvym9xw",
              "question": "Como o EC2 garante alta disponibilidade?",
              "answer": "O EC2 oferece alta disponibilidade através de zonas de disponibilidade, permitindo que instâncias sejam executadas em locais geograficamente separados.",
              "tags": [
                "AWS",
                "alta disponibilidade",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116lndfq7s": {
              "id": "card_ih116lndfq7s",
              "question": "O que é o modelo de pagamento do EC2?",
              "answer": "O EC2 oferece um modelo de pagamento sob demanda, onde você paga apenas pelo tempo que usa as instâncias.",
              "tags": [
                "AWS",
                "pagamento",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116lmdt4ue": {
              "id": "card_ih116lmdt4ue",
              "question": "O que são grupos de segurança no EC2?",
              "answer": "Grupos de segurança são firewalls virtuais que controlam o tráfego de entrada e saída das instâncias EC2.",
              "tags": [
                "AWS",
                "segurança",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116l4jc8z8": {
              "id": "card_ih116l4jc8z8",
              "question": "O que é o Auto Scaling no EC2?",
              "answer": "O Auto Scaling é um recurso que permite ajustar automaticamente o número de instâncias EC2 com base na demanda.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Auto Scaling",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            },
            "card_ih116lr1a0kf": {
              "id": "card_ih116lr1a0kf",
              "question": "Como monitorar instâncias EC2?",
              "answer": "Você pode monitorar instâncias EC2 usando o Amazon CloudWatch, que fornece métricas e logs em tempo real.",
              "tags": [
                "AWS",
                "monitoramento",
                "CloudWatch",
                "EC2"
              ],
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-08T20:58:40.317Z"
            }
          }
        }
      }
    },
    "user5336": {
      "decks": {}
    },
    "user3967": {
      "decks": {}
    },
    "anon": {
      "decks": {
        "deck_psuy5xsvmtkt": {
          "id": "deck_psuy5xsvmtkt",
          "name": "AWS",
          "cards": {
            "card_psv95muuifc3": {
              "id": "card_psv95muuifc3",
              "question": "O que é o Amazon S3?",
              "answer": "Um serviço de armazenamento de objetos na nuvem da AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "armazenamento"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:26.749Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:26.749Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:26.749Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95mfrl218": {
              "id": "card_psv95mfrl218",
              "question": "Qual é o formato de dados suportado pelo Amazon S3?",
              "answer": "Objetos que podem ser arquivos de qualquer tipo, como imagens, vídeos e documentos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "objetos"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:30.231Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:30.231Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:30.231Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95mvghqhk": {
              "id": "card_psv95mvghqhk",
              "question": "Qual é a durabilidade do Amazon S3?",
              "answer": "99,999999999% (11 noves) para objetos armazenados.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "durabilidade"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:32.340Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:32.340Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:32.340Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95m9gydyv": {
              "id": "card_psv95m9gydyv",
              "question": "O que é um bucket no S3?",
              "answer": "Uma unidade de armazenamento onde os objetos são armazenados.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "bucket"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:34.889Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:34.889Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:34.889Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95m5601ts": {
              "id": "card_psv95m5601ts",
              "question": "Como o S3 garante a segurança dos dados?",
              "answer": "Utiliza criptografia em trânsito e em repouso, além de políticas de controle de acesso.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "segurança"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:37.556Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:37.556Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:37.556Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95m58vaiz": {
              "id": "card_psv95m58vaiz",
              "question": "O que significa versionamento no S3?",
              "answer": "Permite manter múltiplas versões de um objeto em um bucket.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "versionamento"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:39.714Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:39.714Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:39.714Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95mcbcuc1": {
              "id": "card_psv95mcbcuc1",
              "question": "O que é o S3 Glacier?",
              "answer": "Uma classe de armazenamento para arquivamento de dados a longo prazo no S3.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "Glacier"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:41.809Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:41.809Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:41.809Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95mbin7iw": {
              "id": "card_psv95mbin7iw",
              "question": "Qual é o limite de tamanho para um único objeto no S3?",
              "answer": "Até 5 terabytes.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "tamanho"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:44.024Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:44.024Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:44.024Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95m9t5xvu": {
              "id": "card_psv95m9t5xvu",
              "question": "O que são políticas de bucket no S3?",
              "answer": "Regras que definem permissões e acesso a um bucket específico.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "políticas"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:46.162Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:46.162Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:46.162Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psv95m1vz9dx": {
              "id": "card_psv95m1vz9dx",
              "question": "O que é o Amazon S3 Transfer Acceleration?",
              "answer": "Um recurso que acelera o upload de arquivos para o S3 usando a rede da AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "transferência"
              ],
              "category": "S3",
              "repetitions": 1,
              "interval": 1,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-15T00:05:48.120Z",
              "reviews": 1,
              "lastReviewedAt": "2025-10-14T00:05:48.120Z",
              "gradeLog": [
                {
                  "ts": "2025-10-14T00:05:48.120Z",
                  "grade": 3
                }
              ]
            },
            "card_psxkagr15c4z": {
              "id": "card_psxkagr15c4z",
              "question": "O que é o Amazon EC2?",
              "answer": "É um serviço que fornece capacidade de computação escalável na nuvem.",
              "tags": [
                "AWS",
                "EC2",
                "computação"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.080Z"
            },
            "card_psxkag9ha69j": {
              "id": "card_psxkag9ha69j",
              "question": "Qual é a principal função do Amazon EC2?",
              "answer": "Permitir que usuários executem máquinas virtuais na nuvem.",
              "tags": [
                "AWS",
                "EC2",
                "função"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.080Z"
            },
            "card_psxkagu4e7yh": {
              "id": "card_psxkagu4e7yh",
              "question": "O que são instâncias no EC2?",
              "answer": "São máquinas virtuais criadas a partir de um Amazon Machine Image (AMI).",
              "tags": [
                "AWS",
                "instâncias",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_psxkah1yh4ja": {
              "id": "card_psxkah1yh4ja",
              "question": "O que são AMIs?",
              "answer": "Amazon Machine Images são modelos que contêm as configurações necessárias para iniciar instâncias.",
              "tags": [
                "AWS",
                "AMIs",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_psxkaht8civ1": {
              "id": "card_psxkaht8civ1",
              "question": "Qual é o propósito dos tipos de instância no EC2?",
              "answer": "Oferecer diferentes combinações de CPU, memória e armazenamento para atender a diversas necessidades.",
              "tags": [
                "AWS",
                "tipos de instância",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_psxkahhu0cox": {
              "id": "card_psxkahhu0cox",
              "question": "O que é elasticidade no contexto do EC2?",
              "answer": "A capacidade de aumentar ou diminuir a capacidade de computação automaticamente.",
              "tags": [
                "AWS",
                "elasticidade",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_psxkahmr2l60": {
              "id": "card_psxkahmr2l60",
              "question": "Como o EC2 cobra os usuários?",
              "answer": "Por hora de uso ou segundo, dependendo do tipo de instância e do modelo de pagamento.",
              "tags": [
                "AWS",
                "cobrança",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_psxkah2a15gx": {
              "id": "card_psxkah2a15gx",
              "question": "O que são grupos de segurança no EC2?",
              "answer": "São firewalls virtuais que controlam o tráfego de entrada e saída das instâncias.",
              "tags": [
                "AWS",
                "grupos de segurança",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_psxkahmwemo8": {
              "id": "card_psxkahmwemo8",
              "question": "Qual é a função do Elastic Load Balancing no EC2?",
              "answer": "Distribuir automaticamente o tráfego de entrada entre várias instâncias.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Elastic Load Balancing",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_psxkahlorsb3": {
              "id": "card_psxkahlorsb3",
              "question": "O que é o Amazon EC2 Auto Scaling?",
              "answer": "Um serviço que ajusta automaticamente o número de instâncias com base na demanda.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Auto Scaling",
                "EC2"
              ],
              "category": "EC2",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:06:17.081Z"
            },
            "card_pt20mi64nddd": {
              "id": "card_pt20mi64nddd",
              "question": "O que significa VPC na AWS?",
              "answer": "VPC significa Virtual Private Cloud.",
              "tags": [
                "VPC",
                "AWS",
                "nuvem"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20miep48dq": {
              "id": "card_pt20miep48dq",
              "question": "Qual é a função principal de uma VPC?",
              "answer": "Isolar recursos em uma rede virtual privada na nuvem.",
              "tags": [
                "VPC",
                "isolamento",
                "rede"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20mir90c2k": {
              "id": "card_pt20mir90c2k",
              "question": "Quantas VPCs você pode criar por região na AWS?",
              "answer": "Você pode criar até 5 VPCs por região por padrão.",
              "tags": [
                "limites",
                "VPC",
                "região"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20min9448r": {
              "id": "card_pt20min9448r",
              "question": "O que são sub-redes em uma VPC?",
              "answer": "Sub-redes são divisões da VPC que permitem organizar e segmentar recursos.",
              "tags": [
                "sub-redes",
                "VPC",
                "organização"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20mitmfv6t": {
              "id": "card_pt20mitmfv6t",
              "question": "O que são grupos de segurança em uma VPC?",
              "answer": "Grupos de segurança atuam como firewalls virtuais para controlar o tráfego de entrada e saída.",
              "tags": [
                "grupos de segurança",
                "firewall",
                "VPC"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20mi95zweq": {
              "id": "card_pt20mi95zweq",
              "question": "O que é uma tabela de rotas na VPC?",
              "answer": "Uma tabela de rotas determina como o tráfego é direcionado dentro da VPC e para fora.",
              "tags": [
                "tabela de rotas",
                "tráfego",
                "VPC"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20mie45ssc": {
              "id": "card_pt20mie45ssc",
              "question": "O que é um gateway da Internet em uma VPC?",
              "answer": "Um gateway da Internet permite que instâncias na VPC se comuniquem com a Internet.",
              "tags": [
                "gateway",
                "Internet",
                "VPC"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20miw1fq5z": {
              "id": "card_pt20miw1fq5z",
              "question": "O que é o peering de VPC?",
              "answer": "Peering de VPC permite que duas VPCs se comuniquem entre si como se estivessem na mesma rede.",
              "tags": [
                "peering",
                "VPC",
                "conexão"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20mipztus0": {
              "id": "card_pt20mipztus0",
              "question": "Qual é o propósito de uma VPC privada?",
              "answer": "Uma VPC privada é usada para hospedar recursos que não precisam ser acessíveis da Internet.",
              "tags": [
                "VPC privada",
                "recursos",
                "acesso"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt20mifp368v": {
              "id": "card_pt20mifp368v",
              "question": "O que é um endpoint de VPC?",
              "answer": "Um endpoint de VPC permite que você conecte sua VPC a serviços da AWS sem usar a Internet.",
              "tags": [
                "endpoint",
                "VPC",
                "serviços AWS"
              ],
              "category": "VPC",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:09:44.874Z"
            },
            "card_pt5xtkm8r02e": {
              "id": "card_pt5xtkm8r02e",
              "question": "O que é AWS Lambda?",
              "answer": "Um serviço de computação que permite executar código sem provisionar ou gerenciar servidores.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Computação sem servidor"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtk3egmiw": {
              "id": "card_pt5xtk3egmiw",
              "question": "Quais linguagens de programação são suportadas pelo AWS Lambda?",
              "answer": "Python, Node.js, Java, Ruby, C#, Go, e PowerShell.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Linguagens de programação"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtkfwy9w5": {
              "id": "card_pt5xtkfwy9w5",
              "question": "Qual é o principal benefício do AWS Lambda?",
              "answer": "Pagar apenas pelo tempo de execução do código, sem custos quando não está em uso.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Benefícios"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtkud3a5g": {
              "id": "card_pt5xtkud3a5g",
              "question": "Como o AWS Lambda é acionado?",
              "answer": "Por eventos de serviços da AWS, como S3, DynamoDB, SNS, e API Gateway.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Eventos"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtkdbxlxc": {
              "id": "card_pt5xtkdbxlxc",
              "question": "Qual é o limite de tempo de execução para uma função Lambda?",
              "answer": "Até 15 minutos por invocação.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Limites"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtklsyv83": {
              "id": "card_pt5xtklsyv83",
              "question": "O que é uma função Lambda?",
              "answer": "Um bloco de código que é executado em resposta a um evento.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Função"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtk9m6kbq": {
              "id": "card_pt5xtk9m6kbq",
              "question": "Qual é o tamanho máximo do pacote de implantação de uma função Lambda?",
              "answer": "O tamanho máximo é de 50 MB para o pacote de implantação zipado.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Tamanho"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtkt0fjot": {
              "id": "card_pt5xtkt0fjot",
              "question": "O que é o AWS Lambda Layers?",
              "answer": "Uma maneira de empacotar e compartilhar código e dependências entre funções Lambda.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Layers"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtku0a4ya": {
              "id": "card_pt5xtku0a4ya",
              "question": "Como o AWS Lambda lida com escalabilidade?",
              "answer": "Escala automaticamente em resposta ao número de eventos recebidos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Escalabilidade"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pt5xtk974j34": {
              "id": "card_pt5xtk974j34",
              "question": "O que é a função de timeout no AWS Lambda?",
              "answer": "É o tempo máximo que uma função Lambda pode executar antes de ser encerrada automaticamente.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Timeout"
              ],
              "category": "Lambda",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:12:47.864Z"
            },
            "card_pta3xd8kd6q5": {
              "id": "card_pta3xd8kd6q5",
              "question": "O que é ELB na AWS?",
              "answer": "Elastic Load Balancing, um serviço que distribui automaticamente o tráfego de entrada entre várias instâncias.",
              "tags": [
                "ELB",
                "AWS",
                "Load Balancer"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xd59vj8w": {
              "id": "card_pta3xd59vj8w",
              "question": "Quais são os tipos de Load Balancers disponíveis no ELB?",
              "answer": "Application Load Balancer, Network Load Balancer e Classic Load Balancer.",
              "tags": [
                "ELB",
                "Tipos",
                "Load Balancer"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xd13l639": {
              "id": "card_pta3xd13l639",
              "question": "Qual é a principal função de um Auto Scaling Group (ASG)?",
              "answer": "Gerenciar automaticamente a quantidade de instâncias EC2 em execução com base na demanda.",
              "tags": [
                "ASG",
                "Auto Scaling",
                "EC2"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xdpea9r5": {
              "id": "card_pta3xdpea9r5",
              "question": "Como o ELB melhora a disponibilidade de aplicações?",
              "answer": "Distribuindo o tráfego de forma eficiente entre várias instâncias, evitando sobrecarga em uma única instância.",
              "tags": [
                "Disponibilidade",
                "ELB"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xdmpxasr": {
              "id": "card_pta3xdmpxasr",
              "question": "O que é um Health Check no contexto do ELB?",
              "answer": "Um mecanismo que verifica se as instâncias estão saudáveis e prontas para receber tráfego.",
              "tags": [
                "Health Check",
                "ELB"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xdktaws0": {
              "id": "card_pta3xdktaws0",
              "question": "O que significa 'Scaling Up' em um ASG?",
              "answer": "Aumentar o número de instâncias EC2 para atender à demanda de tráfego crescente.",
              "tags": [
                "Scaling Up",
                "ASG"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xddbldip": {
              "id": "card_pta3xddbldip",
              "question": "O que é um Target Group no ELB?",
              "answer": "Um grupo de instâncias que podem receber tráfego de um Load Balancer.",
              "tags": [
                "Target Group",
                "ELB"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xd0ox0kz": {
              "id": "card_pta3xd0ox0kz",
              "question": "Qual é a diferença entre um Load Balancer de Aplicação e um Load Balancer de Rede?",
              "answer": "O Load Balancer de Aplicação opera na camada 7, enquanto o Load Balancer de Rede opera na camada 4 do modelo OSI.",
              "tags": [
                "ALB",
                "NLB",
                "Camadas"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xd0ye1ca": {
              "id": "card_pta3xd0ye1ca",
              "question": "O que é 'Auto Scaling Policy'?",
              "answer": "Condições definidas para escalar automaticamente a quantidade de instâncias de acordo com métricas específicas.",
              "tags": [
                "Auto Scaling Policy",
                "ASG"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pta3xdf32fp6": {
              "id": "card_pta3xdf32fp6",
              "question": "Como você pode garantir que um ASG mantenha sempre um número mínimo de instâncias?",
              "answer": "Definindo uma política de escalonamento que especifique um número mínimo de instâncias desejadas.",
              "tags": [
                "Min Instâncias",
                "ASG"
              ],
              "category": "ELB & ASG",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:16:02.401Z"
            },
            "card_pu0xahtr5biq": {
              "id": "card_pu0xahtr5biq",
              "question": "O que significa IAM na AWS?",
              "answer": "IAM significa Identity and Access Management.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Identidade",
                "Acesso"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xah2gqcm2": {
              "id": "card_pu0xah2gqcm2",
              "question": "Qual é a função do IAM na AWS?",
              "answer": "Gerenciar usuários, grupos e permissões de acesso aos recursos da AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Gerenciamento"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xah4wluxe": {
              "id": "card_pu0xah4wluxe",
              "question": "O que são políticas IAM?",
              "answer": "Conjuntos de permissões que definem o que um usuário ou grupo pode fazer.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Políticas"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xahoqawwj": {
              "id": "card_pu0xahoqawwj",
              "question": "Qual é a diferença entre usuários e grupos no IAM?",
              "answer": "Usuários são contas individuais, enquanto grupos são coleções de usuários.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Usuários",
                "Grupos"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xah5ewd81": {
              "id": "card_pu0xah5ewd81",
              "question": "O que são roles (funções) no IAM?",
              "answer": "Conjuntos de permissões que podem ser atribuídos a serviços da AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Funções"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xahq14vvj": {
              "id": "card_pu0xahq14vvj",
              "question": "Como você pode autenticar um usuário no IAM?",
              "answer": "Usando credenciais como senhas, chaves de acesso ou autenticação multifator.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Autenticação"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xahxcpt7l": {
              "id": "card_pu0xahxcpt7l",
              "question": "O que é a autenticação multifator (MFA) no IAM?",
              "answer": "Um método que requer mais de uma forma de verificação para acesso.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "MFA"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xaha4efvc": {
              "id": "card_pu0xaha4efvc",
              "question": "O que é uma política baseada em identidade?",
              "answer": "Uma política que é anexada a um usuário, grupo ou função para definir permissões.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Políticas",
                "Identidade"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xah4uye8s": {
              "id": "card_pu0xah4uye8s",
              "question": "O que é uma política baseada em recursos?",
              "answer": "Uma política que é anexada diretamente a um recurso da AWS para controlar acesso.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Políticas",
                "Recursos"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu0xah2pp6i3": {
              "id": "card_pu0xah2pp6i3",
              "question": "Como você pode auditar o uso do IAM na AWS?",
              "answer": "Usando AWS CloudTrail para registrar chamadas de API relacionadas ao IAM.",
              "tags": [
                "AWS",
                "IAM",
                "Auditoria",
                "CloudTrail"
              ],
              "category": "IAM",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:36:53.513Z"
            },
            "card_pu663xpto3z9": {
              "id": "card_pu663xpto3z9",
              "question": "O que é Amazon RDS?",
              "answer": "Um serviço gerenciado de banco de dados que facilita a configuração, operação e escalabilidade de bancos de dados relacionais na nuvem.",
              "tags": [
                "RDS",
                "banco de dados",
                "AWS"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663x346qnq": {
              "id": "card_pu663x346qnq",
              "question": "Quais são os bancos de dados suportados pelo Amazon RDS?",
              "answer": "MySQL, PostgreSQL, MariaDB, Oracle, e SQL Server.",
              "tags": [
                "RDS",
                "bancos de dados",
                "suporte"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663x7g8xf7": {
              "id": "card_pu663x7g8xf7",
              "question": "O que é Amazon DynamoDB?",
              "answer": "Um serviço de banco de dados NoSQL totalmente gerenciado que oferece desempenho rápido e previsível com escalabilidade automática.",
              "tags": [
                "DynamoDB",
                "NoSQL",
                "AWS"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663x9xgy04": {
              "id": "card_pu663x9xgy04",
              "question": "Qual é a principal característica do Amazon Aurora?",
              "answer": "Compatibilidade com MySQL e PostgreSQL, com melhor desempenho e escalabilidade em relação a bancos de dados tradicionais.",
              "tags": [
                "Aurora",
                "RDS",
                "compatibilidade"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663x7i61yu": {
              "id": "card_pu663x7i61yu",
              "question": "O que é Amazon Redshift?",
              "answer": "Um serviço de armazém de dados totalmente gerenciado que permite realizar análises em grandes volumes de dados.",
              "tags": [
                "Redshift",
                "data warehouse",
                "análise"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663xkdl22u": {
              "id": "card_pu663xkdl22u",
              "question": "Qual é a diferença entre RDS e DynamoDB?",
              "answer": "RDS é um serviço de banco de dados relacional, enquanto DynamoDB é um banco de dados NoSQL.",
              "tags": [
                "RDS",
                "DynamoDB",
                "diferença"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663xtybk3m": {
              "id": "card_pu663xtybk3m",
              "question": "O que é Amazon ElastiCache?",
              "answer": "Um serviço que fornece caching em memória para aumentar a performance de aplicações.",
              "tags": [
                "ElastiCache",
                "caching",
                "performance"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663xyakqyh": {
              "id": "card_pu663xyakqyh",
              "question": "Quais são os tipos de caching disponíveis no Amazon ElastiCache?",
              "answer": "Redis e Memcached.",
              "tags": [
                "ElastiCache",
                "tipos",
                "caching"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663xpogltn": {
              "id": "card_pu663xpogltn",
              "question": "O que é AWS Database Migration Service (DMS)?",
              "answer": "Um serviço que ajuda a migrar bancos de dados para a nuvem com alta disponibilidade e sem tempo de inatividade.",
              "tags": [
                "DMS",
                "migração",
                "AWS"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu663xq2yghw": {
              "id": "card_pu663xq2yghw",
              "question": "Como o Amazon S3 pode ser usado junto com bancos de dados?",
              "answer": "Para armazenar backups, dados não estruturados ou como parte de um fluxo de dados para análise.",
              "tags": [
                "S3",
                "banco de dados",
                "armazenamento"
              ],
              "category": "Databases",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:40:58.221Z"
            },
            "card_pu6rsl24osfa": {
              "id": "card_pu6rsl24osfa",
              "question": "O que é Amazon Athena?",
              "answer": "Um serviço de consulta interativa que facilita a análise de dados no Amazon S3 usando SQL.",
              "tags": [
                "Athena",
                "SQL",
                "S3"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rslf8rlfv": {
              "id": "card_pu6rslf8rlfv",
              "question": "Qual é a função do Amazon Redshift?",
              "answer": "Um serviço de data warehouse que permite análises rápidas de grandes volumes de dados.",
              "tags": [
                "Redshift",
                "Data Warehouse",
                "Analytics"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rslv79s2e": {
              "id": "card_pu6rslv79s2e",
              "question": "O que é o Amazon Kinesis?",
              "answer": "Um serviço para coletar, processar e analisar dados em tempo real.",
              "tags": [
                "Kinesis",
                "Tempo Real",
                "Analytics"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rslqzkikz": {
              "id": "card_pu6rslqzkikz",
              "question": "Como o Amazon QuickSight é utilizado?",
              "answer": "É um serviço de BI que permite criar visualizações interativas e dashboards a partir de dados.",
              "tags": [
                "QuickSight",
                "BI",
                "Visualização"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rsl6zgctm": {
              "id": "card_pu6rsl6zgctm",
              "question": "O que é o AWS Glue?",
              "answer": "Um serviço de ETL que facilita a preparação de dados para análise.",
              "tags": [
                "Glue",
                "ETL",
                "Preparação de Dados"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rsl4wh4p0": {
              "id": "card_pu6rsl4wh4p0",
              "question": "Qual é o propósito do Amazon EMR?",
              "answer": "Um serviço que facilita o processamento de grandes volumes de dados usando ferramentas como Apache Hadoop e Spark.",
              "tags": [
                "EMR",
                "Hadoop",
                "Spark"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rslot8bse": {
              "id": "card_pu6rslot8bse",
              "question": "O que é o Amazon SageMaker?",
              "answer": "Um serviço que permite construir, treinar e implantar modelos de machine learning em larga escala.",
              "tags": [
                "SageMaker",
                "Machine Learning",
                "AI"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rsl86ty3g": {
              "id": "card_pu6rsl86ty3g",
              "question": "O que faz o AWS Data Pipeline?",
              "answer": "Um serviço que ajuda a mover e processar dados de forma programada entre diferentes serviços da AWS.",
              "tags": [
                "Data Pipeline",
                "Movimentação de Dados",
                "Processamento"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rsl2l1jis": {
              "id": "card_pu6rsl2l1jis",
              "question": "Qual é a função do AWS Lake Formation?",
              "answer": "Um serviço que facilita a criação de data lakes, permitindo a organização e segurança de dados.",
              "tags": [
                "Lake Formation",
                "Data Lake",
                "Segurança"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu6rslr9bpta": {
              "id": "card_pu6rslr9bpta",
              "question": "O que é o Amazon Managed Streaming for Kafka (MSK)?",
              "answer": "Um serviço gerenciado que facilita a execução de aplicativos que usam Kafka para streaming de dados.",
              "tags": [
                "MSK",
                "Kafka",
                "Streaming"
              ],
              "category": "Analytics",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:26.325Z"
            },
            "card_pu7ck91lkxu9": {
              "id": "card_pu7ck91lkxu9",
              "question": "O que é Amazon ECS?",
              "answer": "Amazon Elastic Container Service (ECS) é um serviço de gerenciamento de contêineres que suporta Docker.",
              "tags": [
                "ECS",
                "Docker",
                "Gerenciamento de Contêineres"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9ttww0z": {
              "id": "card_pu7ck9ttww0z",
              "question": "Qual é a principal função do Amazon EKS?",
              "answer": "Amazon Elastic Kubernetes Service (EKS) facilita a execução de Kubernetes na AWS.",
              "tags": [
                "EKS",
                "Kubernetes",
                "Orquestração"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9seisgt": {
              "id": "card_pu7ck9seisgt",
              "question": "O que é AWS Fargate?",
              "answer": "AWS Fargate é um mecanismo de computação que permite executar contêineres sem gerenciar servidores.",
              "tags": [
                "Fargate",
                "Computação",
                "Contêineres"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9agjxhj": {
              "id": "card_pu7ck9agjxhj",
              "question": "Quais são os benefícios do uso de contêineres?",
              "answer": "Os contêineres oferecem portabilidade, escalabilidade e eficiência no uso de recursos.",
              "tags": [
                "Benefícios",
                "Contêineres"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9agb7f7": {
              "id": "card_pu7ck9agb7f7",
              "question": "O que é um registro de contêiner na AWS?",
              "answer": "O Amazon ECR (Elastic Container Registry) é um serviço de registro para armazenar, gerenciar e implantar imagens de contêiner.",
              "tags": [
                "ECR",
                "Registro",
                "Contêineres"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck991xv34": {
              "id": "card_pu7ck991xv34",
              "question": "Como os contêineres se diferenciam das máquinas virtuais?",
              "answer": "Contêineres compartilham o mesmo núcleo do sistema operacional, enquanto máquinas virtuais incluem um sistema operacional completo.",
              "tags": [
                "Contêineres",
                "Máquinas Virtuais",
                "Comparação"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9i1i4pf": {
              "id": "card_pu7ck9i1i4pf",
              "question": "O que é um serviço no Amazon ECS?",
              "answer": "Um serviço no Amazon ECS é uma configuração que permite a execução e gerenciamento de tarefas de contêineres.",
              "tags": [
                "Serviço",
                "ECS",
                "Gerenciamento"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9ow2d3c": {
              "id": "card_pu7ck9ow2d3c",
              "question": "Qual é a função do AWS App Mesh?",
              "answer": "AWS App Mesh é um serviço de malha de serviços que facilita a comunicação entre serviços em contêineres.",
              "tags": [
                "App Mesh",
                "Comunicação",
                "Serviços"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9q2nh5s": {
              "id": "card_pu7ck9q2nh5s",
              "question": "O que é uma tarefa no Amazon ECS?",
              "answer": "Uma tarefa é a unidade básica de trabalho que contém um ou mais contêineres no Amazon ECS.",
              "tags": [
                "Tarefa",
                "ECS",
                "Contêineres"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu7ck9sfc3zp": {
              "id": "card_pu7ck9sfc3zp",
              "question": "Como o AWS CloudFormation se relaciona com contêineres?",
              "answer": "AWS CloudFormation permite modelar e provisionar recursos de contêineres de forma programática.",
              "tags": [
                "CloudFormation",
                "Provisionamento",
                "Contêineres"
              ],
              "category": "Containers",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:41:53.241Z"
            },
            "card_pu87yng2mw8g": {
              "id": "card_pu87yng2mw8g",
              "question": "O que é AWS Lambda?",
              "answer": "Um serviço de computação que permite executar código sem provisionar ou gerenciar servidores.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Serverless"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.935Z"
            },
            "card_pu87yo7gcjri": {
              "id": "card_pu87yo7gcjri",
              "question": "Qual é a principal função do AWS SDK?",
              "answer": "Facilitar a interação com os serviços da AWS através de linguagens de programação.",
              "tags": [
                "AWS",
                "SDK",
                "Desenvolvimento"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yoxuoaij": {
              "id": "card_pu87yoxuoaij",
              "question": "O que faz o Amazon API Gateway?",
              "answer": "Permite criar, publicar e gerenciar APIs REST e WebSocket para aplicações.",
              "tags": [
                "AWS",
                "API Gateway",
                "APIs"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yormzyma": {
              "id": "card_pu87yormzyma",
              "question": "Para que serve o AWS CloudFormation?",
              "answer": "Permite criar e gerenciar recursos da AWS usando arquivos de template.",
              "tags": [
                "AWS",
                "CloudFormation",
                "Infraestrutura como Código"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yojhp91n": {
              "id": "card_pu87yojhp91n",
              "question": "O que é o Amazon S3?",
              "answer": "Um serviço de armazenamento de objetos na nuvem que oferece escalabilidade, disponibilidade e segurança.",
              "tags": [
                "AWS",
                "S3",
                "Armazenamento"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yom96yhm": {
              "id": "card_pu87yom96yhm",
              "question": "Qual é a finalidade do AWS CodeDeploy?",
              "answer": "Automatizar o processo de implantação de aplicações em serviços como EC2 e Lambda.",
              "tags": [
                "AWS",
                "CodeDeploy",
                "Implantação"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yozjfsdf": {
              "id": "card_pu87yozjfsdf",
              "question": "O que é o AWS Elastic Beanstalk?",
              "answer": "Um serviço para implantar e escalar aplicações web de forma automática.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Elastic Beanstalk",
                "PaaS"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yolbbt7t": {
              "id": "card_pu87yolbbt7t",
              "question": "Qual serviço da AWS é usado para gerenciar contêineres?",
              "answer": "O Amazon ECS (Elastic Container Service) é usado para executar e gerenciar contêineres.",
              "tags": [
                "AWS",
                "ECS",
                "Contêineres"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yonqfnwl": {
              "id": "card_pu87yonqfnwl",
              "question": "O que é o AWS AppSync?",
              "answer": "Um serviço para criar APIs GraphQL que conectam aplicações a dados de diferentes fontes.",
              "tags": [
                "AWS",
                "AppSync",
                "GraphQL"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu87yotcua79": {
              "id": "card_pu87yotcua79",
              "question": "O que faz o AWS CodePipeline?",
              "answer": "Um serviço de integração e entrega contínua que automatiza o fluxo de trabalho de desenvolvimento.",
              "tags": [
                "AWS",
                "CodePipeline",
                "CI/CD"
              ],
              "category": "Developer Services",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:33.936Z"
            },
            "card_pu8geoc56e7g": {
              "id": "card_pu8geoc56e7g",
              "question": "O que é o Amazon CloudFront?",
              "answer": "Um serviço de rede de entrega de conteúdo (CDN) que acelera a distribuição de dados, vídeos, aplicativos e APIs para clientes globalmente.",
              "tags": [
                "CDN",
                "CloudFront",
                "global"
              ],
              "category": "Global Applications",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:44.880Z"
            },
            "card_pu8geom9m3nm": {
              "id": "card_pu8geom9m3nm",
              "question": "Qual é a função do AWS Global Accelerator?",
              "answer": "Melhorar a disponibilidade e o desempenho das aplicações globais, roteando o tráfego de usuários para a melhor região AWS.",
              "tags": [
                "Global Accelerator",
                "rede",
                "desempenho"
              ],
              "category": "Global Applications",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:44.880Z"
            },
            "card_pu8geo4yg383": {
              "id": "card_pu8geo4yg383",
              "question": "O que é o Amazon Route 53?",
              "answer": "Um serviço de DNS escalável e altamente disponível que direciona o tráfego da internet para recursos em AWS e fora dela.",
              "tags": [
                "DNS",
                "Route 53",
                "global"
              ],
              "category": "Global Applications",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:44.880Z"
            },
            "card_pu8geogihkxq": {
              "id": "card_pu8geogihkxq",
              "question": "Como o AWS Lambda pode ser usado em aplicações globais?",
              "answer": "Permite executar código em resposta a eventos sem provisionar ou gerenciar servidores, facilitando a criação de aplicações escaláveis globalmente.",
              "tags": [
                "Lambda",
                "serverless",
                "escalabilidade"
              ],
              "category": "Global Applications",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:44.880Z"
            },
            "card_pu8geop5oyuu": {
              "id": "card_pu8geop5oyuu",
              "question": "O que são as Local Zones da AWS?",
              "answer": "Extensões da infraestrutura AWS que trazem os serviços mais próximos dos usuários finais, reduzindo a latência em áreas específicas.",
              "tags": [
                "Local Zones",
                "latência",
                "infraestrutura"
              ],
              "category": "Global Applications",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:42:44.880Z"
            },
            "card_pu8vqx9dy3me": {
              "id": "card_pu8vqx9dy3me",
              "question": "O que é o AWS Lambda?",
              "answer": "Um serviço que permite executar código em resposta a eventos sem provisionar ou gerenciar servidores.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "serverless"
              ],
              "category": "Integration",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:04.761Z"
            },
            "card_pu8vqxcxryzo": {
              "id": "card_pu8vqxcxryzo",
              "question": "Qual o papel do AWS Step Functions?",
              "answer": "Orquestração de microserviços, permitindo criar fluxos de trabalho complexos com múltiplas etapas.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Step Functions",
                "orquestração"
              ],
              "category": "Integration",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:04.761Z"
            },
            "card_pu8vqxyqyfc9": {
              "id": "card_pu8vqxyqyfc9",
              "question": "O que é o Amazon SQS?",
              "answer": "Um serviço de fila de mensagens que permite desacoplar e escalar microsserviços, aplicações e sistemas distribuídos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "SQS",
                "mensageria"
              ],
              "category": "Integration",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:04.761Z"
            },
            "card_pu8vqxulwed9": {
              "id": "card_pu8vqxulwed9",
              "question": "Como o Amazon SNS é utilizado?",
              "answer": "Para enviar notificações em tempo real através de mensagens, e-mail e SMS para múltiplos destinatários.",
              "tags": [
                "AWS",
                "SNS",
                "notificações"
              ],
              "category": "Integration",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:04.761Z"
            },
            "card_pu8vqxa6fjpc": {
              "id": "card_pu8vqxa6fjpc",
              "question": "Qual é a função do AWS API Gateway?",
              "answer": "Criar, publicar, manter, monitorar e proteger APIs em qualquer escala.",
              "tags": [
                "AWS",
                "API Gateway",
                "APIs"
              ],
              "category": "Integration",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:04.761Z"
            },
            "card_pu9whkmzerwh": {
              "id": "card_pu9whkmzerwh",
              "question": "O que é o Amazon SageMaker?",
              "answer": "É um serviço que permite criar, treinar e implantar modelos de machine learning em grande escala.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "SageMaker"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whkzo9szg": {
              "id": "card_pu9whkzo9szg",
              "question": "Qual é a função do Amazon Rekognition?",
              "answer": "É um serviço que permite adicionar análises de imagem e vídeo às aplicações.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Rekognition"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whkpd93ie": {
              "id": "card_pu9whkpd93ie",
              "question": "O que é o Amazon Comprehend?",
              "answer": "É um serviço de processamento de linguagem natural que utiliza machine learning para encontrar insights em textos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Comprehend"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whkfkhsbj": {
              "id": "card_pu9whkfkhsbj",
              "question": "O que é o Amazon Polly?",
              "answer": "Um serviço que transforma texto em fala usando machine learning.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Polly"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whk0gqon2": {
              "id": "card_pu9whk0gqon2",
              "question": "Como o Amazon Lex utiliza machine learning?",
              "answer": "Ele permite construir interfaces de conversação em aplicações usando reconhecimento de fala e compreensão de linguagem.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Lex"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whkevtqmv": {
              "id": "card_pu9whkevtqmv",
              "question": "O que é o AWS DeepLens?",
              "answer": "É uma câmera que permite executar modelos de deep learning localmente para análise de vídeo em tempo real.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "DeepLens"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whk56pbkj": {
              "id": "card_pu9whk56pbkj",
              "question": "Qual é a principal função do Amazon Forecast?",
              "answer": "É um serviço que usa machine learning para prever resultados futuros com base em dados históricos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Forecast"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whk07oh33": {
              "id": "card_pu9whk07oh33",
              "question": "O que é o Amazon Personalize?",
              "answer": "Um serviço que permite criar recomendações personalizadas para usuários usando machine learning.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Personalize"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whka9tc94": {
              "id": "card_pu9whka9tc94",
              "question": "Qual é a função do AWS Glue no contexto de machine learning?",
              "answer": "É um serviço de ETL que prepara dados para análise, facilitando o uso em modelos de machine learning.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Glue"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_pu9whkijhzgm": {
              "id": "card_pu9whkijhzgm",
              "question": "O que é o Amazon SageMaker Ground Truth?",
              "answer": "Um serviço que facilita a anotação de dados para criar conjuntos de dados de treinamento para machine learning.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Machine Learning",
                "Ground Truth"
              ],
              "category": "Machine Learning",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:43:52.376Z"
            },
            "card_puaw9cqulmzg": {
              "id": "card_puaw9cqulmzg",
              "question": "O que é o AWS Elastic Beanstalk?",
              "answer": "É um serviço que facilita o deploy de aplicações web, gerenciando automaticamente a infraestrutura subjacente.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Elastic Beanstalk",
                "Deployment"
              ],
              "category": "Deployment",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:44:38.736Z"
            },
            "card_puaw9c4qoo1q": {
              "id": "card_puaw9c4qoo1q",
              "question": "Qual é a principal função do AWS CloudFormation?",
              "answer": "Permite criar e gerenciar recursos de AWS usando código como infraestrutura (IaC).",
              "tags": [
                "AWS",
                "CloudFormation",
                "Deployment"
              ],
              "category": "Deployment",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:44:38.736Z"
            },
            "card_puaw9cmkbtni": {
              "id": "card_puaw9cmkbtni",
              "question": "O que é o AWS CodeDeploy?",
              "answer": "É um serviço que automatiza o deploy de código em instâncias do EC2, Lambda e em servidores locais.",
              "tags": [
                "AWS",
                "CodeDeploy",
                "Deployment"
              ],
              "category": "Deployment",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:44:38.736Z"
            },
            "card_puaw9c3sqxlx": {
              "id": "card_puaw9c3sqxlx",
              "question": "Qual a função do AWS OpsWorks?",
              "answer": "É um serviço que gerencia a configuração de aplicações usando Chef ou Puppet.",
              "tags": [
                "AWS",
                "OpsWorks",
                "Deployment"
              ],
              "category": "Deployment",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:44:38.736Z"
            },
            "card_puaw9cblo0wd": {
              "id": "card_puaw9cblo0wd",
              "question": "O que é o AWS Lambda?",
              "answer": "É um serviço de computação serverless que executa código em resposta a eventos sem necessidade de provisionar servidores.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Lambda",
                "Deployment"
              ],
              "category": "Deployment",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:44:38.736Z"
            },
            "card_puc4ohtu74yf": {
              "id": "card_puc4ohtu74yf",
              "question": "O que é o Amazon CloudWatch?",
              "answer": "Um serviço de monitoramento que fornece dados e insights sobre recursos e aplicações na AWS.",
              "tags": [
                "CloudWatch",
                "monitoramento",
                "AWS"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4ohr5r79r": {
              "id": "card_puc4ohr5r79r",
              "question": "Qual é a principal função dos alarmes do CloudWatch?",
              "answer": "Notificar os usuários quando determinadas condições de métricas são atendidas.",
              "tags": [
                "alarm",
                "CloudWatch",
                "monitoramento"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4oh4zd0mc": {
              "id": "card_puc4oh4zd0mc",
              "question": "Como o CloudTrail se relaciona com o monitoramento na AWS?",
              "answer": "Ele registra as atividades da conta AWS, permitindo auditoria e rastreamento de ações.",
              "tags": [
                "CloudTrail",
                "monitoramento",
                "auditoria"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4ohaw0fya": {
              "id": "card_puc4ohaw0fya",
              "question": "O que são métricas personalizadas no CloudWatch?",
              "answer": "Métricas que você pode criar para monitorar dados específicos de suas aplicações ou serviços.",
              "tags": [
                "métricas",
                "CloudWatch",
                "personalizadas"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4oh0r8kp5": {
              "id": "card_puc4oh0r8kp5",
              "question": "Quais tipos de eventos o AWS CloudTrail pode monitorar?",
              "answer": "Eventos de API, que incluem operações de serviço da AWS realizadas na conta.",
              "tags": [
                "CloudTrail",
                "eventos",
                "monitoramento"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4ohdqwm91": {
              "id": "card_puc4ohdqwm91",
              "question": "O que é o AWS X-Ray?",
              "answer": "Um serviço que ajuda a analisar e depurar aplicações distribuídas, fornecendo visualizações de desempenho.",
              "tags": [
                "X-Ray",
                "monitoramento",
                "aplicações"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4ohs12v4m": {
              "id": "card_puc4ohs12v4m",
              "question": "Como o Amazon SNS se integra ao CloudWatch?",
              "answer": "SNS pode ser usado para enviar notificações quando os alarmes do CloudWatch são acionados.",
              "tags": [
                "SNS",
                "CloudWatch",
                "notificações"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4ohjhlwlf": {
              "id": "card_puc4ohjhlwlf",
              "question": "Qual a importância do AWS Config no monitoramento?",
              "answer": "Ele rastreia as configurações dos recursos da AWS e as mudanças ao longo do tempo.",
              "tags": [
                "AWS Config",
                "monitoramento",
                "configurações"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4ohflpqwh": {
              "id": "card_puc4ohflpqwh",
              "question": "O que são dashboards no CloudWatch?",
              "answer": "Interfaces visuais que agregam e exibem várias métricas e alarmes em um único local.",
              "tags": [
                "dashboards",
                "CloudWatch",
                "visualização"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_puc4ohkdr31c": {
              "id": "card_puc4ohkdr31c",
              "question": "Como o Amazon Inspector contribui para o monitoramento?",
              "answer": "Ele avalia a segurança de suas aplicações em execução na AWS, identificando vulnerabilidades.",
              "tags": [
                "Inspector",
                "segurança",
                "monitoramento"
              ],
              "category": "Monitoring",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:45:36.305Z"
            },
            "card_pui1k7t4cqjb": {
              "id": "card_pui1k7t4cqjb",
              "question": "O que é o AWS Identity and Access Management (IAM)?",
              "answer": "Um serviço que permite gerenciar o acesso a recursos da AWS de forma segura.",
              "tags": [
                "IAM",
                "segurança"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7uecq98": {
              "id": "card_pui1k7uecq98",
              "question": "Como você pode garantir a conformidade regulatória na AWS?",
              "answer": "Utilizando serviços como AWS Config, AWS CloudTrail e AWS Artifact.",
              "tags": [
                "conformidade",
                "regulatório"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7fpvwv7": {
              "id": "card_pui1k7fpvwv7",
              "question": "O que é o AWS Key Management Service (KMS)?",
              "answer": "Um serviço que facilita a criação e controle de chaves criptográficas para criptografar dados.",
              "tags": [
                "KMS",
                "criptografia"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7k2ettb": {
              "id": "card_pui1k7k2ettb",
              "question": "Qual é a função do AWS CloudTrail?",
              "answer": "Registrar e monitorar a atividade da conta da AWS em tempo real.",
              "tags": [
                "CloudTrail",
                "monitoramento"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7qsbf8s": {
              "id": "card_pui1k7qsbf8s",
              "question": "O que é um VPC e como ele contribui para a segurança?",
              "answer": "Uma Virtual Private Cloud (VPC) permite isolar recursos da AWS em uma rede privada, aumentando a segurança.",
              "tags": [
                "VPC",
                "rede"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7e8simo": {
              "id": "card_pui1k7e8simo",
              "question": "O que são Security Groups na AWS?",
              "answer": "Conjuntos de regras de firewall que controlam o tráfego de entrada e saída de instâncias EC2.",
              "tags": [
                "Security Groups",
                "firewall"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7w9ksk5": {
              "id": "card_pui1k7w9ksk5",
              "question": "Como você pode proteger dados em repouso na AWS?",
              "answer": "Usando criptografia com AWS KMS e S3 Server-Side Encryption.",
              "tags": [
                "criptografia",
                "dados"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7wh3il0": {
              "id": "card_pui1k7wh3il0",
              "question": "O que é o AWS Security Hub?",
              "answer": "Um serviço que fornece uma visão unificada da postura de segurança da sua conta AWS.",
              "tags": [
                "Security Hub",
                "postura de segurança"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7k9e6ov": {
              "id": "card_pui1k7k9e6ov",
              "question": "Qual é a importância do AWS Config?",
              "answer": "Permite avaliar, auditar e monitorar as configurações dos recursos da AWS.",
              "tags": [
                "AWS Config",
                "auditoria"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7tzy9xa": {
              "id": "card_pui1k7tzy9xa",
              "question": "O que é o AWS GuardDuty?",
              "answer": "Um serviço de detecção de ameaças que monitora atividades suspeitas em contas e workloads.",
              "tags": [
                "GuardDuty",
                "detecção de ameaças"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7tbhfjq": {
              "id": "card_pui1k7tbhfjq",
              "question": "Como as políticas de IAM ajudam na segurança?",
              "answer": "Definem permissões de acesso granulares para usuários e grupos na AWS.",
              "tags": [
                "políticas",
                "acesso"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7by4ref": {
              "id": "card_pui1k7by4ref",
              "question": "O que é o AWS Artifact?",
              "answer": "Um portal que fornece acesso a documentos de conformidade e relatórios da AWS.",
              "tags": [
                "Artifact",
                "conformidade"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7pnbfh9": {
              "id": "card_pui1k7pnbfh9",
              "question": "Como o AWS Shield protege aplicações?",
              "answer": "Oferece proteção contra ataques DDoS em aplicações hospedadas na AWS.",
              "tags": [
                "AWS Shield",
                "DDoS"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7abvs4j": {
              "id": "card_pui1k7abvs4j",
              "question": "O que é o AWS WAF?",
              "answer": "Um firewall de aplicativo web que ajuda a proteger aplicações da AWS contra ataques comuns.",
              "tags": [
                "WAF",
                "firewall"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k74uls74": {
              "id": "card_pui1k74uls74",
              "question": "Qual é a função do Amazon Inspector?",
              "answer": "Realiza avaliações de segurança em aplicações implantadas na AWS.",
              "tags": [
                "Inspector",
                "avaliação de segurança"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7ibeeg2": {
              "id": "card_pui1k7ibeeg2",
              "question": "Como funciona a criptografia de dados em trânsito na AWS?",
              "answer": "Usando TLS (Transport Layer Security) para proteger dados durante a transferência.",
              "tags": [
                "criptografia",
                "dados em trânsito"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k71cz3x5": {
              "id": "card_pui1k71cz3x5",
              "question": "O que é o Amazon Macie?",
              "answer": "Um serviço que usa machine learning para descobrir, classificar e proteger dados sensíveis.",
              "tags": [
                "Macie",
                "dados sensíveis"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7fktjcg": {
              "id": "card_pui1k7fktjcg",
              "question": "Como o AWS SSO contribui para a segurança?",
              "answer": "Oferece gerenciamento centralizado de acesso a múltiplas contas e aplicações AWS.",
              "tags": [
                "SSO",
                "gerenciamento de acesso"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_pui1k7ytchrl": {
              "id": "card_pui1k7ytchrl",
              "question": "O que é a proteção de dados em S3?",
              "answer": "Implementa criptografia e controles de acesso para proteger dados armazenados no S3.",
              "tags": [
                "S3",
                "proteção de dados"
              ],
              "category": "Security & Compliance",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:12.199Z"
            },
            "card_puin8bmtlzm0": {
              "id": "card_puin8bmtlzm0",
              "question": "O que é o AWS Cost Explorer?",
              "answer": "Uma ferramenta que permite visualizar, entender e gerenciar os custos e uso da AWS ao longo do tempo.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Cost Explorer",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bzyv7l8": {
              "id": "card_puin8bzyv7l8",
              "question": "Como você pode receber alertas sobre gastos na AWS?",
              "answer": "Através do AWS Budgets, que permite criar orçamentos e receber notificações quando os limites são atingidos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Budgets",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8blp160h": {
              "id": "card_puin8blp160h",
              "question": "O que é o AWS Pricing Calculator?",
              "answer": "Uma ferramenta que ajuda a estimar os custos de serviços da AWS com base no uso previsto.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Pricing Calculator",
                "cost estimation"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bsdahzh": {
              "id": "card_puin8bsdahzh",
              "question": "O que são os Savings Plans da AWS?",
              "answer": "Uma forma de economizar em serviços da AWS ao se comprometer a um gasto constante por um período específico.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Savings Plans",
                "cost savings"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bjgyt6b": {
              "id": "card_puin8bjgyt6b",
              "question": "Qual é a função do AWS Cost and Usage Report?",
              "answer": "Fornecer dados detalhados sobre uso e custos dos serviços da AWS em formatos utilizáveis.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Cost and Usage Report",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bpbvbie": {
              "id": "card_puin8bpbvbie",
              "question": "Como você pode monitorar os custos em tempo real na AWS?",
              "answer": "Utilizando o AWS Cost Explorer e o AWS Budgets para acompanhar e analisar os gastos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "monitoring",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bc3esqf": {
              "id": "card_puin8bc3esqf",
              "question": "O que é o AWS Free Tier?",
              "answer": "Um nível de uso gratuito que permite experimentar certos serviços da AWS sem custos por um período limitado.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Free Tier",
                "cost management"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8brhiw1j": {
              "id": "card_puin8brhiw1j",
              "question": "Qual é a importância do AWS Trusted Advisor?",
              "answer": "Fornece recomendações sobre melhores práticas, incluindo otimização de custos e uso eficiente dos recursos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Trusted Advisor",
                "cost optimization"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bde2xtw": {
              "id": "card_puin8bde2xtw",
              "question": "Como funciona o modelo de pagamento da AWS?",
              "answer": "A AWS utiliza um modelo pay-as-you-go, onde você paga apenas pelos recursos que utiliza.",
              "tags": [
                "AWS",
                "payment model",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8b3fp3pq": {
              "id": "card_puin8b3fp3pq",
              "question": "O que é o AWS Budgets?",
              "answer": "Uma ferramenta que permite estabelecer orçamentos e monitorar gastos em relação a esses orçamentos.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Budgets",
                "cost control"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bj659rn": {
              "id": "card_puin8bj659rn",
              "question": "Quais serviços são cobertos pelo AWS Cost Explorer?",
              "answer": "Todos os serviços da AWS, permitindo análise detalhada de custos e utilização.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Cost Explorer",
                "services"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bpozmpp": {
              "id": "card_puin8bpozmpp",
              "question": "O que é o AWS Marketplace?",
              "answer": "Uma plataforma para encontrar, comprar e gerenciar software e serviços de terceiros que funcionam na AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Marketplace",
                "software"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bgs5qrw": {
              "id": "card_puin8bgs5qrw",
              "question": "Como você pode estimar os custos de uma nova implementação na AWS?",
              "answer": "Utilizando o AWS Pricing Calculator para calcular os custos baseados nas necessidades do projeto.",
              "tags": [
                "AWS",
                "cost estimation",
                "Pricing Calculator"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8biaaew5": {
              "id": "card_puin8biaaew5",
              "question": "O que são os créditos de uso da AWS?",
              "answer": "Créditos que podem ser aplicados para reduzir custos em serviços da AWS, muitas vezes recebidos por meio de promoções.",
              "tags": [
                "AWS",
                "credits",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bfzt5kx": {
              "id": "card_puin8bfzt5kx",
              "question": "Qual é a função do AWS Cost Allocation Tags?",
              "answer": "Permitem categorizar e rastrear os custos de recursos específicos dentro da AWS.",
              "tags": [
                "AWS",
                "Cost Allocation",
                "tags"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bop8w3x": {
              "id": "card_puin8bop8w3x",
              "question": "O que é um relatório de custo da AWS?",
              "answer": "Documentos que detalham os custos e o uso de serviços da AWS, geralmente gerados mensalmente.",
              "tags": [
                "AWS",
                "cost report",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bf0h666": {
              "id": "card_puin8bf0h666",
              "question": "Como você pode reduzir custos na AWS?",
              "answer": "Otimizando o uso de recursos, aplicando Savings Plans e utilizando instâncias reservadas.",
              "tags": [
                "AWS",
                "cost reduction",
                "optimization"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            },
            "card_puin8bbqv58c": {
              "id": "card_puin8bbqv58c",
              "question": "O que é a fatura da AWS?",
              "answer": "Um documento que detalha todos os custos acumulados durante um período de faturamento específico.",
              "tags": [
                "AWS",
                "invoice",
                "billing"
              ],
              "category": "Billing and Costing Tools",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T00:50:40.283Z"
            }
          },
          "reviewedCount": 10
        },
        "deck_pzc3hqpim0xo": {
          "id": "deck_pzc3hqpim0xo",
          "name": "AWS 2",
          "cards": {
            "card_pzc3jfxr6b13": {
              "id": "card_pzc3jfxr6b13",
              "question": "O que é Modelos de Implantação da Nuvem?",
              "answer": "Formas de usar os serviços em nuvem; Descrevem como os recursos da nuvem são implantados e quem tem acesso a",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelos de Implantação da Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfkny5f3": {
              "id": "card_pzc3jfkny5f3",
              "question": "Para que serve Modelos de Implantação da Nuvem?",
              "answer": "Formas de usar os serviços em nuvem; Descrevem como os recursos da nuvem são implantados e quem tem acesso a",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelos de Implantação da Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfm6ls55": {
              "id": "card_pzc3jfm6ls55",
              "question": "O que é Tipos de Computação em Nuvem?",
              "answer": "IaaS, PaaS e SaaS; Categorizam o nível de gerenciamento e controle sobre os serviços de TI na",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Tipos de Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfgy95y3": {
              "id": "card_pzc3jfgy95y3",
              "question": "Para que serve Tipos de Computação em Nuvem?",
              "answer": "IaaS, PaaS e SaaS; Categorizam o nível de gerenciamento e controle sobre os serviços de TI na",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Tipos de Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfewf0oh": {
              "id": "card_pzc3jfewf0oh",
              "question": "O que é 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "São os principais benefícios que a nuvem oferece em comparação com a TI",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfbdjiw2": {
              "id": "card_pzc3jfbdjiw2",
              "question": "Para que serve 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "São os principais benefícios que a nuvem oferece em comparação com a TI",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfhxx17l": {
              "id": "card_pzc3jfhxx17l",
              "question": "O que é Infraestrutura Global da AWS?",
              "answer": "Regiões, Zonas de Disponibilidade e Pontos de; A AWS possui uma infraestrutura física distribuída globalmente para garantir alta",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Infraestrutura Global da AWS"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf3jqzdl": {
              "id": "card_pzc3jf3jqzdl",
              "question": "Para que serve Infraestrutura Global da AWS?",
              "answer": "Regiões, Zonas de Disponibilidade e Pontos de; A AWS possui uma infraestrutura física distribuída globalmente para garantir alta",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Infraestrutura Global da AWS"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfsgf6k7": {
              "id": "card_pzc3jfsgf6k7",
              "question": "O que é Modelo de Responsabilidade Compartilhada?",
              "answer": "Define as responsabilidades de segurança entre a AWS e o cliente.",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelo de Responsabilidade Compartilhada"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf8lvk53": {
              "id": "card_pzc3jf8lvk53",
              "question": "Para que serve Modelo de Responsabilidade Compartilhada?",
              "answer": "Define as responsabilidades de segurança entre a AWS e o cliente.",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelo de Responsabilidade Compartilhada"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfvtwqtp": {
              "id": "card_pzc3jfvtwqtp",
              "question": "O que é Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)?",
              "answer": "Servidores virtuais na nuvem; É um serviço de IaaS que permite alugar máquinas virtuais para executar",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf1qm83e": {
              "id": "card_pzc3jf1qm83e",
              "question": "Para que serve Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)?",
              "answer": "Servidores virtuais na nuvem; É um serviço de IaaS que permite alugar máquinas virtuais para executar",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfpshd9b": {
              "id": "card_pzc3jfpshd9b",
              "question": "O que é Opções de Compra de EC2?",
              "answer": "A AWS oferece diferentes modelos de preços para instâncias EC2, adequados a",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Opções de Compra de EC2"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf5rikg3": {
              "id": "card_pzc3jf5rikg3",
              "question": "Para que serve Opções de Compra de EC2?",
              "answer": "A AWS oferece diferentes modelos de preços para instâncias EC2, adequados a",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Opções de Compra de EC2"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf403y5h": {
              "id": "card_pzc3jf403y5h",
              "question": "O que é Amazon S3 (Simple Storage Service)?",
              "answer": "Armazenamento de objetos; Um serviço de armazenamento de objetos que oferece escalabilidade,",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon S3 (Simple Storage Service)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf3kktzd": {
              "id": "card_pzc3jf3kktzd",
              "question": "Para que serve Amazon S3 (Simple Storage Service)?",
              "answer": "Armazenamento de objetos; Um serviço de armazenamento de objetos que oferece escalabilidade,",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon S3 (Simple Storage Service)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfhul1kw": {
              "id": "card_pzc3jfhul1kw",
              "question": "O que é Classes de Armazenamento do S3?",
              "answer": "O S3 oferece diferentes classes de armazenamento otimizadas para diferentes",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Classes de Armazenamento do S3"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfxv09kq": {
              "id": "card_pzc3jfxv09kq",
              "question": "Para que serve Classes de Armazenamento do S3?",
              "answer": "O S3 oferece diferentes classes de armazenamento otimizadas para diferentes",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Classes de Armazenamento do S3"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfzgz9aa": {
              "id": "card_pzc3jfzgz9aa",
              "question": "O que é Amazon RDS e Amazon Aurora?",
              "answer": "RDS (Relational Database Service) é um serviço gerenciado para bancos de",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon RDS e Amazon Aurora"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfqvxw7h": {
              "id": "card_pzc3jfqvxw7h",
              "question": "Para que serve Amazon RDS e Amazon Aurora?",
              "answer": "RDS (Relational Database Service) é um serviço gerenciado para bancos de",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon RDS e Amazon Aurora"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf8xww1p": {
              "id": "card_pzc3jf8xww1p",
              "question": "O que é Amazon DynamoDB?",
              "answer": "É um banco de dados NoSQL (chave-valor e documento) totalmente gerenciado,",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon DynamoDB"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfyrmmfm": {
              "id": "card_pzc3jfyrmmfm",
              "question": "Para que serve Amazon DynamoDB?",
              "answer": "É um banco de dados NoSQL (chave-valor e documento) totalmente gerenciado,",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon DynamoDB"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfd7nven": {
              "id": "card_pzc3jfd7nven",
              "question": "O que é ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)?",
              "answer": "O ELB distribui o tráfego de entrada entre várias instâncias EC2, enquanto o ASG",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfkq5sbu": {
              "id": "card_pzc3jfkq5sbu",
              "question": "Para que serve ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)?",
              "answer": "O ELB distribui o tráfego de entrada entre várias instâncias EC2, enquanto o ASG",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfbk88xp": {
              "id": "card_pzc3jfbk88xp",
              "question": "O que é AWS IAM (Identity and Access Management)?",
              "answer": "É um serviço global que permite gerenciar o acesso aos serviços e recursos da",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS IAM (Identity and Access Management)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf3j6s30": {
              "id": "card_pzc3jf3j6s30",
              "question": "Para que serve AWS IAM (Identity and Access Management)?",
              "answer": "É um serviço global que permite gerenciar o acesso aos serviços e recursos da",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS IAM (Identity and Access Management)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfb686r0": {
              "id": "card_pzc3jfb686r0",
              "question": "O que é Amazon CloudWatch?",
              "answer": "É o serviço de monitoramento e observabilidade para recursos e aplicações da",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "Amazon CloudWatch"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfs5g944": {
              "id": "card_pzc3jfs5g944",
              "question": "Para que serve Amazon CloudWatch?",
              "answer": "É o serviço de monitoramento e observabilidade para recursos e aplicações da",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "Amazon CloudWatch"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfnhi8ix": {
              "id": "card_pzc3jfnhi8ix",
              "question": "O que é AWS CloudTrail?",
              "answer": "Registra todas as chamadas de API feitas na sua conta AWS, fornecendo um",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS CloudTrail"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfrmqv6k": {
              "id": "card_pzc3jfrmqv6k",
              "question": "Para que serve AWS CloudTrail?",
              "answer": "Registra todas as chamadas de API feitas na sua conta AWS, fornecendo um",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS CloudTrail"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf2scbcz": {
              "id": "card_pzc3jf2scbcz",
              "question": "O que é AWS Shield e AWS WAF?",
              "answer": "São serviços de segurança que protegem aplicações contra ataques DDoS e",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS Shield e AWS WAF"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfuf3vyn": {
              "id": "card_pzc3jfuf3vyn",
              "question": "Para que serve AWS Shield e AWS WAF?",
              "answer": "São serviços de segurança que protegem aplicações contra ataques DDoS e",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS Shield e AWS WAF"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jff5stqj": {
              "id": "card_pzc3jff5stqj",
              "question": "O que é AWS Organizations?",
              "answer": "É um serviço de gerenciamento de contas que permite consolidar várias contas",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Organizations"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf9vbero": {
              "id": "card_pzc3jf9vbero",
              "question": "Para que serve AWS Organizations?",
              "answer": "É um serviço de gerenciamento de contas que permite consolidar várias contas",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Organizations"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfs9k6dj": {
              "id": "card_pzc3jfs9k6dj",
              "question": "O que é AWS CloudFormation?",
              "answer": "Permite modelar e provisionar recursos da AWS e de terceiros usando",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS CloudFormation"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfg7jy71": {
              "id": "card_pzc3jfg7jy71",
              "question": "Para que serve AWS CloudFormation?",
              "answer": "Permite modelar e provisionar recursos da AWS e de terceiros usando",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS CloudFormation"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfflhkwr": {
              "id": "card_pzc3jfflhkwr",
              "question": "O que é AWS Trusted Advisor?",
              "answer": "É uma ferramenta online que fornece recomendações em tempo real para ajudar",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Trusted Advisor"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf5hlja3": {
              "id": "card_pzc3jf5hlja3",
              "question": "Para que serve AWS Trusted Advisor?",
              "answer": "É uma ferramenta online que fornece recomendações em tempo real para ajudar",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Trusted Advisor"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfbzen7z": {
              "id": "card_pzc3jfbzen7z",
              "question": "O que é Planos de Suporte da AWS?",
              "answer": "A AWS oferece diferentes níveis de suporte para atender a diversas",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "Planos de Suporte da AWS"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfj61xv7": {
              "id": "card_pzc3jfj61xv7",
              "question": "Para que serve Planos de Suporte da AWS?",
              "answer": "A AWS oferece diferentes níveis de suporte para atender a diversas",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "Planos de Suporte da AWS"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfx7icjr": {
              "id": "card_pzc3jfx7icjr",
              "question": "O que é AWS Well?",
              "answer": "Architected Framework; Consiste em um conjunto de princípios e melhores práticas para projetar e operar",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfwsqf80": {
              "id": "card_pzc3jfwsqf80",
              "question": "Para que serve AWS Well?",
              "answer": "Architected Framework; Consiste em um conjunto de princípios e melhores práticas para projetar e operar",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfgbl96o": {
              "id": "card_pzc3jfgbl96o",
              "question": "Para que serve Modelos de Implantação da Nuvem?",
              "answer": "Nuvem Privada é usada por uma única organização e não é exposta ao público,",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelos de Implantação da Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfk2s1is": {
              "id": "card_pzc3jfk2s1is",
              "question": "Para que serve Modelos de Implantação da Nuvem?",
              "answer": "Nuvem Pública é quando os recursos são de propriedade e operados por um",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelos de Implantação da Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf6k9iiq": {
              "id": "card_pzc3jf6k9iiq",
              "question": "Para que serve Modelos de Implantação da Nuvem?",
              "answer": "Nuvem Híbrida é uma combinação de nuvem privada (on-premises) e pública,",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelos de Implantação da Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfjz09tv": {
              "id": "card_pzc3jfjz09tv",
              "question": "Para que serve Tipos de Computação em Nuvem?",
              "answer": "IaaS (Infrastructure as a Service) oferece os blocos de construção fundamentais",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Tipos de Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfxehfys": {
              "id": "card_pzc3jfxehfys",
              "question": "Para que serve Tipos de Computação em Nuvem?",
              "answer": "PaaS (Platform as a Service) remove a necessidade de gerenciar a",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Tipos de Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfsm8lgk": {
              "id": "card_pzc3jfsm8lgk",
              "question": "Para que serve Tipos de Computação em Nuvem?",
              "answer": "SaaS (Software as a Service) é um produto completo, executado e gerenciado",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Tipos de Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfn0og7i": {
              "id": "card_pzc3jfn0og7i",
              "question": "Para que serve 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "Trocar despesas de capital (CAPEX) por despesas operacionais (OPEX),",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfwv6gsd": {
              "id": "card_pzc3jfwv6gsd",
              "question": "Para que serve 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "Beneficiar-se de economias de escala massivas, resultando em preços mais",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf61ilmj": {
              "id": "card_pzc3jf61ilmj",
              "question": "Para que serve 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "Parar de adivinhar a capacidade, escalando os recursos com base no uso real.",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfdiobpr": {
              "id": "card_pzc3jfdiobpr",
              "question": "Para que serve 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "Aumentar a velocidade e a agilidade, provisionando recursos em minutos.",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfcvymll": {
              "id": "card_pzc3jfcvymll",
              "question": "Para que serve 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "Parar de gastar dinheiro com a execução e manutenção de data centers.",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfzruj1e": {
              "id": "card_pzc3jfzruj1e",
              "question": "Para que serve 6 Vantagens da Computação em Nuvem?",
              "answer": "Tornar-se global em minutos, aproveitando a infraestrutura global da AWS.",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "6 Vantagens da Computação em Nuvem"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf11umgd": {
              "id": "card_pzc3jf11umgd",
              "question": "Para que serve Infraestrutura Global da AWS?",
              "answer": "Uma Região é uma área geográfica física no mundo onde há um cluster de data",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Infraestrutura Global da AWS"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfdgin5w": {
              "id": "card_pzc3jfdgin5w",
              "question": "Para que serve Infraestrutura Global da AWS?",
              "answer": "Uma Zona de Disponibilidade (AZ) consiste em um ou mais data centers",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Infraestrutura Global da AWS"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf566sur": {
              "id": "card_pzc3jf566sur",
              "question": "Para que serve Infraestrutura Global da AWS?",
              "answer": "Pontos de Presença (Edge Locations) são locais onde o conteúdo é entregue",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Infraestrutura Global da AWS"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfzzm4c8": {
              "id": "card_pzc3jfzzm4c8",
              "question": "Para que serve Modelo de Responsabilidade Compartilhada?",
              "answer": "A AWS é responsável pela segurança DA nuvem, o que inclui hardware,",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelo de Responsabilidade Compartilhada"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf9y9sti": {
              "id": "card_pzc3jf9y9sti",
              "question": "Para que serve Modelo de Responsabilidade Compartilhada?",
              "answer": "O cliente é responsável pela segurança NA nuvem, incluindo dados do cliente,",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelo de Responsabilidade Compartilhada"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf2i5npt": {
              "id": "card_pzc3jf2i5npt",
              "question": "Para que serve Modelo de Responsabilidade Compartilhada?",
              "answer": "Controles compartilhados incluem gerenciamento de patches e de configuração,",
              "tags": [
                "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
                "Modelo de Responsabilidade Compartilhada"
              ],
              "category": "Fundamentos da Nuvem e Infraestrutura Global",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfhf4x4z": {
              "id": "card_pzc3jfhf4x4z",
              "question": "Para que serve Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)?",
              "answer": "As opções de configuração incluem Sistema Operacional (Linux, Windows,",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfn8iqbs": {
              "id": "card_pzc3jfn8iqbs",
              "question": "Para que serve Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)?",
              "answer": "O EC2 User Data é um script que executa comandos de inicialização",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfqqkbhe": {
              "id": "card_pzc3jfqqkbhe",
              "question": "Para que serve Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)?",
              "answer": "Os tipos de instância são otimizados para diferentes casos de uso: Propósito",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfp07izt": {
              "id": "card_pzc3jfp07izt",
              "question": "Para que serve Opções de Compra de EC2?",
              "answer": "On-Demand: Pague pelo que usar, por segundo, sem compromisso a longo",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Opções de Compra de EC2"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf3ojik2": {
              "id": "card_pzc3jf3ojik2",
              "question": "Para que serve Opções de Compra de EC2?",
              "answer": "Instâncias Reservadas: Oferecem até 72% de desconto em comparação com",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Opções de Compra de EC2"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfwh29ig": {
              "id": "card_pzc3jfwh29ig",
              "question": "Para que serve Opções de Compra de EC2?",
              "answer": "Savings Plans: Oferecem descontos em troca de um compromisso de uso",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Opções de Compra de EC2"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jffoxzpk": {
              "id": "card_pzc3jffoxzpk",
              "question": "Para que serve Opções de Compra de EC2?",
              "answer": "Spot Instances: Oferecem até 90% de desconto, mas podem ser interrompidas a",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Opções de Compra de EC2"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jff8yq14": {
              "id": "card_pzc3jff8yq14",
              "question": "Para que serve Opções de Compra de EC2?",
              "answer": "Dedicated Hosts: Um servidor físico totalmente dedicado ao seu uso, útil para",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Opções de Compra de EC2"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf1ewqc0": {
              "id": "card_pzc3jf1ewqc0",
              "question": "Para que serve Amazon S3 (Simple Storage Service)?",
              "answer": "Os dados são armazenados como objetos dentro de \"buckets\". Nomes de",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon S3 (Simple Storage Service)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfusl1ea": {
              "id": "card_pzc3jfusl1ea",
              "question": "Para que serve Amazon S3 (Simple Storage Service)?",
              "answer": "O tamanho máximo de um objeto é de 5TB. Para uploads maiores que 5GB,",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon S3 (Simple Storage Service)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf7lrd55": {
              "id": "card_pzc3jf7lrd55",
              "question": "Para que serve Amazon S3 (Simple Storage Service)?",
              "answer": "O versionamento pode ser habilitado no nível do bucket para proteger contra",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon S3 (Simple Storage Service)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf0p6zlw": {
              "id": "card_pzc3jf0p6zlw",
              "question": "Para que serve Amazon S3 (Simple Storage Service)?",
              "answer": "O S3 pode ser usado para hospedar sites estáticos.",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon S3 (Simple Storage Service)"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jftnesn1": {
              "id": "card_pzc3jftnesn1",
              "question": "Para que serve Classes de Armazenamento do S3?",
              "answer": "S3 Standard: Para dados acessados com frequência, oferece baixa latência e",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Classes de Armazenamento do S3"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfljy535": {
              "id": "card_pzc3jfljy535",
              "question": "Para que serve Classes de Armazenamento do S3?",
              "answer": "S3 Standard-IA (Infrequent Access): Para dados acessados com menos",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Classes de Armazenamento do S3"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf6q9ae6": {
              "id": "card_pzc3jf6q9ae6",
              "question": "Para que serve Classes de Armazenamento do S3?",
              "answer": "S3 One Zone-IA: Similar ao Standard-IA, mas armazena dados em uma única",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Classes de Armazenamento do S3"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf1r9ftg": {
              "id": "card_pzc3jf1r9ftg",
              "question": "Para que serve Classes de Armazenamento do S3?",
              "answer": "S3 Glacier (Instant, Flexible, Deep Archive): Classes de armazenamento de",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Classes de Armazenamento do S3"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf2jc157": {
              "id": "card_pzc3jf2jc157",
              "question": "Para que serve Classes de Armazenamento do S3?",
              "answer": "S3 Intelligent-Tiering: Move objetos automaticamente entre as camadas de",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Classes de Armazenamento do S3"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfdusytb": {
              "id": "card_pzc3jfdusytb",
              "question": "Para que serve Amazon RDS e Amazon Aurora?",
              "answer": "O RDS gerencia tarefas como provisionamento, patching de SO, backups e",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon RDS e Amazon Aurora"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfw075x0": {
              "id": "card_pzc3jfw075x0",
              "question": "Para que serve Amazon RDS e Amazon Aurora?",
              "answer": "O Aurora é otimizado para a nuvem AWS, oferecendo desempenho superior (até",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon RDS e Amazon Aurora"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf4ynqh7": {
              "id": "card_pzc3jf4ynqh7",
              "question": "Para que serve Amazon RDS e Amazon Aurora?",
              "answer": "RDS suporta Multi-AZ para alta disponibilidade e Read Replicas para escalar a",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon RDS e Amazon Aurora"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jflzpuy6": {
              "id": "card_pzc3jflzpuy6",
              "question": "Para que serve Amazon DynamoDB?",
              "answer": "Oferece desempenho rápido e consistente com latência de milissegundos de um",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon DynamoDB"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jflj7vl7": {
              "id": "card_pzc3jflj7vl7",
              "question": "Para que serve Amazon DynamoDB?",
              "answer": "Escala para cargas de trabalho massivas, com milhões de requisições por",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon DynamoDB"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf5nx9x0": {
              "id": "card_pzc3jf5nx9x0",
              "question": "Para que serve Amazon DynamoDB?",
              "answer": "Possui um cache em memória opcional chamado DAX (DynamoDB Accelerator)",
              "tags": [
                "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
                "Amazon DynamoDB"
              ],
              "category": "Computação, Armazenamento e Banco de Dados",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfi7rke0": {
              "id": "card_pzc3jfi7rke0",
              "question": "Para que serve ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)?",
              "answer": "O ELB aumenta a tolerância a falhas e a disponibilidade da aplicação, expondo",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfz6cliw": {
              "id": "card_pzc3jfz6cliw",
              "question": "Para que serve ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)?",
              "answer": "Existem diferentes tipos de Load Balancers, como Application Load Balancer",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfzqgmk8": {
              "id": "card_pzc3jfzqgmk8",
              "question": "Para que serve ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)?",
              "answer": "O ASG permite escalar horizontalmente (scale-out) para lidar com picos de",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfuoy2pe": {
              "id": "card_pzc3jfuoy2pe",
              "question": "Para que serve ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)?",
              "answer": "O ASG pode substituir automaticamente instâncias EC2 consideradas não",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "ELB (Elastic Load Balancing) e ASG (Auto Scaling Group)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfl2kurx": {
              "id": "card_pzc3jfl2kurx",
              "question": "Para que serve AWS IAM (Identity and Access Management)?",
              "answer": "O usuário-raiz (root account) deve ser protegido e não utilizado para tarefas",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS IAM (Identity and Access Management)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf4h0qmp": {
              "id": "card_pzc3jf4h0qmp",
              "question": "Para que serve AWS IAM (Identity and Access Management)?",
              "answer": "Usuários podem ser organizados em grupos, e as permissões são definidas por",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS IAM (Identity and Access Management)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfdge980": {
              "id": "card_pzc3jfdge980",
              "question": "Para que serve AWS IAM (Identity and Access Management)?",
              "answer": "O princípio do menor privilégio deve ser aplicado: conceda apenas as",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS IAM (Identity and Access Management)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf3gb369": {
              "id": "card_pzc3jf3gb369",
              "question": "Para que serve AWS IAM (Identity and Access Management)?",
              "answer": "A Autenticação Multi-Fator (MFA) deve ser habilitada para proteger as contas.",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS IAM (Identity and Access Management)"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jf7e5zr4": {
              "id": "card_pzc3jf7e5zr4",
              "question": "Para que serve Amazon CloudWatch?",
              "answer": "Coleta métricas (como utilização de CPU do EC2), que podem ser visualizadas",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "Amazon CloudWatch"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jfs9y8y3": {
              "id": "card_pzc3jfs9y8y3",
              "question": "Para que serve Amazon CloudWatch?",
              "answer": "Permite criar alarmes que notificam ou executam ações (como escalar um ASG)",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "Amazon CloudWatch"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.907Z"
            },
            "card_pzc3jflmulqu": {
              "id": "card_pzc3jflmulqu",
              "question": "Para que serve Amazon CloudWatch?",
              "answer": "O CloudWatch Logs centraliza a coleta de logs de serviços como EC2, Lambda",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "Amazon CloudWatch"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgl86xlh": {
              "id": "card_pzc3jgl86xlh",
              "question": "Para que serve Amazon CloudWatch?",
              "answer": "O EventBridge (anteriormente CloudWatch Events) permite reagir a eventos nos",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "Amazon CloudWatch"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jguxggxs": {
              "id": "card_pzc3jguxggxs",
              "question": "Para que serve AWS CloudTrail?",
              "answer": "Está habilitado por padrão em todas as contas AWS.",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS CloudTrail"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgukfiui": {
              "id": "card_pzc3jgukfiui",
              "question": "Para que serve AWS CloudTrail?",
              "answer": "Os logs podem ser enviados para o CloudWatch Logs ou para um bucket S3",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS CloudTrail"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgf8o0os": {
              "id": "card_pzc3jgf8o0os",
              "question": "Para que serve AWS CloudTrail?",
              "answer": "Se um recurso for excluído, o CloudTrail é o primeiro lugar a ser investigado",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS CloudTrail"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgaarkyf": {
              "id": "card_pzc3jgaarkyf",
              "question": "Para que serve AWS Shield e AWS WAF?",
              "answer": "O AWS Shield Standard é gratuito e protege contra os ataques DDoS mais",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS Shield e AWS WAF"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgu0kjvz": {
              "id": "card_pzc3jgu0kjvz",
              "question": "Para que serve AWS Shield e AWS WAF?",
              "answer": "O AWS Shield Advanced é um serviço pago que oferece proteção adicional e",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS Shield e AWS WAF"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgl17t94": {
              "id": "card_pzc3jgl17t94",
              "question": "Para que serve AWS Shield e AWS WAF?",
              "answer": "O AWS WAF (Web Application Firewall) protege aplicações web (camada 7)",
              "tags": [
                "Redes, Segurança e Monitoramento",
                "AWS Shield e AWS WAF"
              ],
              "category": "Redes, Segurança e Monitoramento",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgho20zm": {
              "id": "card_pzc3jgho20zm",
              "question": "Para que serve AWS Organizations?",
              "answer": "Oferece faturamento consolidado (Consolidated Billing), permitindo um único",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Organizations"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jg3iy4jv": {
              "id": "card_pzc3jg3iy4jv",
              "question": "Para que serve AWS Organizations?",
              "answer": "Permite o uso de Políticas de Controle de Serviço (SCPs) para restringir as",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Organizations"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgtze244": {
              "id": "card_pzc3jgtze244",
              "question": "Para que serve AWS Organizations?",
              "answer": "As contas podem ser organizadas em Unidades Organizacionais (OUs) para",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Organizations"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgw788ic": {
              "id": "card_pzc3jgw788ic",
              "question": "Para que serve AWS CloudFormation?",
              "answer": "Os modelos podem ser escritos em YAML ou JSON.",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS CloudFormation"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jg24uv6z": {
              "id": "card_pzc3jg24uv6z",
              "question": "Para que serve AWS CloudFormation?",
              "answer": "Automatiza a criação, atualização e exclusão de pilhas (stacks) de recursos de",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS CloudFormation"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgce1mqj": {
              "id": "card_pzc3jgce1mqj",
              "question": "Para que serve AWS CloudFormation?",
              "answer": "Ajuda a padronizar componentes de infraestrutura e replicar ambientes em",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS CloudFormation"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgf342j4": {
              "id": "card_pzc3jgf342j4",
              "question": "Para que serve AWS Trusted Advisor?",
              "answer": "Analisa a conta em seis categorias: otimização de custos, desempenho,",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Trusted Advisor"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgo5sgbe": {
              "id": "card_pzc3jgo5sgbe",
              "question": "Para que serve AWS Trusted Advisor?",
              "answer": "O plano de suporte Basic (gratuito) inclui 7 verificações principais.",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Trusted Advisor"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgf9fxgx": {
              "id": "card_pzc3jgf9fxgx",
              "question": "Para que serve AWS Trusted Advisor?",
              "answer": "Os planos de suporte Business e Enterprise têm acesso ao conjunto completo",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Trusted Advisor"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jglvkc2t": {
              "id": "card_pzc3jglvkc2t",
              "question": "Para que serve Planos de Suporte da AWS?",
              "answer": "Basic: Gratuito, inclui acesso ao atendimento ao cliente, documentação, fóruns e",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "Planos de Suporte da AWS"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jg5dlejn": {
              "id": "card_pzc3jg5dlejn",
              "question": "Para que serve Planos de Suporte da AWS?",
              "answer": "Developer: Acesso por e-mail a engenheiros de suporte durante o horário",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "Planos de Suporte da AWS"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jg6n7tzh": {
              "id": "card_pzc3jg6n7tzh",
              "question": "Para que serve Planos de Suporte da AWS?",
              "answer": "Business: Acesso 24/7 por telefone, e-mail e chat, com tempo de resposta de",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "Planos de Suporte da AWS"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jghvad05": {
              "id": "card_pzc3jghvad05",
              "question": "Para que serve Planos de Suporte da AWS?",
              "answer": "Enterprise: Inclui todos os benefícios do Business, além de um Gerente de",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "Planos de Suporte da AWS"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jg2wsfmm": {
              "id": "card_pzc3jg2wsfmm",
              "question": "Para que serve AWS Well?",
              "answer": "Pilar 1Excelência Operacional: Foca na execução e monitoramento de",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jg96eoll": {
              "id": "card_pzc3jg96eoll",
              "question": "Para que serve AWS Well?",
              "answer": "Pilar 2Segurança: Foca na proteção de informações, sistemas e ativos.",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jghffsdp": {
              "id": "card_pzc3jghffsdp",
              "question": "Para que serve AWS Well?",
              "answer": "Pilar 3Confiabilidade: Foca na capacidade do sistema de se recuperar de",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgzkhshm": {
              "id": "card_pzc3jgzkhshm",
              "question": "Para que serve AWS Well?",
              "answer": "Pilar 4Eficiência de Performance: Foca no uso eficiente dos recursos de",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgkxffq1": {
              "id": "card_pzc3jgkxffq1",
              "question": "Para que serve AWS Well?",
              "answer": "Pilar 5Otimização de Custos: Foca em evitar custos desnecessários.",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            },
            "card_pzc3jgwxjznt": {
              "id": "card_pzc3jgwxjznt",
              "question": "Para que serve AWS Well?",
              "answer": "Pilar 6Sustentabilidade: Foca em minimizar os impactos ambientais da",
              "tags": [
                "Gestão, Governança e Suporte",
                "AWS Well"
              ],
              "category": "Gestão, Governança e Suporte",
              "repetitions": 0,
              "interval": 0,
              "easeFactor": 2.5,
              "nextReviewAt": "2025-10-14T03:05:32.908Z"
            }
          }
        }
      }
    }
  }
}